武漢肺炎病毒突變出3種類型 歐洲普遍C型毒株現香港

英國劍橋大學及德國的科學家周四（9日）發表武漢肺炎病毒的基因系譜研究報告，顯示病毒在疫情初期於各地傳播時突變成3個分支、即毒株，同時指出一個「令人意外」的現象：在被視為疫情源頭的中國湖北省武漢市，最常見的病毒並不是最原始的類型，而是經突變而成的第二種毒株。專家們警告，新冠病毒正不斷地快速變異，以適應不同人群中的免疫系統抵抗力。

研究由劍橋大學麥克唐納考古研究所專家福斯特（Peter Foster）領導，團隊分析疫情爆發初期從患者身上取得的第一批160個完整病毒基因組，利用數理網絡演算方式整理出部分病毒毒株突變後的傳播源頭。此方法常用於以DNA研究史前人類的遷徙數據，相信今次是首次應用到追蹤武漢肺炎病毒等冠狀病毒的傳播路徑，研究刊登於《國家科學院學報》（PNAS）。

團隊利用去年12月24日至今年3月4日於全球獲得的病毒基因組樣本，分析出3個有緊密關聯的突變毒株，並以A型、B型、C型為代號。專家指出，A型與蝙蝠身上的新冠病毒最接近，即是原始的人類新冠病毒基因組。A型毒株存在於武漢，但不是武漢最主要的毒株類型。專家反而在曾居住在武漢的美國人身上發現突變的A型毒株，而大部分感染此類毒株的都是來自美國及澳洲的患者。約3分之2的美國患者樣本驗出A型毒株，主要來自西岸。

在武漢，最主要出現的是B型毒株，並普遍在東南亞存在，若毒株沒有進一步突變就不會擴散至區外，意味它在武漢「奠基」。至於C型毒株則主要在歐洲出現，專家在疫情早期於法國、意大利、瑞典及英國的患者身上發現這類毒株。中國內地的基因組樣本沒有C型毒株，但新加坡、香港及南韓都有發現。團隊亦追蹤到歐洲疫情重災區意大利的其中一個最早病例，是於1月27日經德國首名患者傳入，另一個早期病例則與新加坡的感染群組有關。

團隊推斷，A型毒株最接近在蝙蝠與穿山甲身上的病毒類型，被視為「爆發的根源」，而B型毒株源於A型，並由兩個突變分開；C型則源於B型。專家續指，B型毒株在東南亞地區化，可能是因「始祖效應」，即當一種病毒從小及孤立的感染群體形成一種新類型時，就會出現的基因瓶頸。福斯特表示，另一個可能性是武漢的B型毒株在免疫或環境上適應了大部分東南亞人口，它或需突變才能擴散至區外，並指病毒起初在東南亞的突變速度似乎比其他地區慢。

福斯特強調，團隊只是分析了疫情早期的病例，目前有太多的快速病毒突變，所以難以整理出整齊的新冠病毒系譜。研究人員現時已把分析樣本擴大至1001個病毒基因組，發現首宗新冠肺炎病例及在人類間的傳播，或於去年9月中至12月初發生，惟這推測仍有待同儕審視，未正式發表。

又想美國源頭論？

lm

唔怪得硬係好似歐美果隻係毒好多咁

美國西岸同澳洲好撚多支那移民
可能係最早中招嗰班過咗去

即係話隨時有班人喺武漢中咗A型之後去咗美國/澳洲
但唔知點解留咗喺武漢嘅A型就突變咗做B型

收左支那幾多錢又想老屈美國肺炎

英國大學、研究機構出晒名奶共親中

呢個 Peter Foster fc左係劍橋教授

有冇手足check下佢有咩黑歷史

又收大陸錢

唔洗查病毒啦，先查個研究團隊咩來頭。

會唔會有人拎左c型去外國放出黎

生化危機

三隻都係武漢傳出

支那第一個患者個基因圖譜已經俾支那消滅左

得啦得啦
總之唔關中國事啦ok

原生報告

There are two subclusters of A which are distinguished by the synonymous mutation T29095C. In the T-allele subcluster, four Chinese individuals (from the southern coastal Chinese province of Guangdong) carry the ancestral genome, while three Japanese and two American patients differ from it by a number of mutations. These American patients are reported to have had a history of residence in the presumed source of the outbreak in Wuhan. The C-allele subcluster sports relatively long mutational branches and includes five individuals from Wuhan, two of which are represented in the ancestral node, and eight other East Asians from China and adjacent countries. It is noteworthy that nearly half (15/33) of the types in this subcluster, however, are found outside East Asia, mainly in the United States and Australia.

一隻病毒變百種病毒
玩瘟疫公司可以咁矛, 1個唔夠打自己分多幾個player出黎

起碼AB係武漢
C變種係香港新加坡

個研究冇話美國源頭論，你們起晒鋼做咩
A型可以係武漢傳去美國再落地生根

其實最早10月中國已經吹風話有肺炎，兒登仔係咁

唔出奇 A型本身係武漢 但唔適應當地氣候同環境 而演化成B型 但美國條件符合A型 令A型初期係美國西岸流行 後來武漢B型又傳返入美國造成二次傳播

源頭係科學問題 on9先代入政治

一帶一路

科學係求真，唔好總之冇批評中國就話人地收左錢。

奶極也不可以把黑變成白，尤其他們係堂堂劍橋學者，不怕毁了自己的名聲嗎？